\newHymn
\FirstLine{Summi Parentis Filio}

\settowidth{\versewidth}{ipsum qui amantem diligunt}


\pointtrans[5]
\begin{multicols}{2}
\begin{verse}[\versewidth]
~

	\JustHymnNumInVerse

~

\initialV{S}{ummi} Paréntis Fílio,\\*
Patri futúri saéculi,\\
Pacis beátae Príncipi,\\*
Promámus ore cánticum.

\flagverse{2}Qui vulnerátus péctore\\*
Amóris ictum pértulit,\\
Amóris urens ígnibus\\*
	Ipsum qu\emph{i} amántem díligunt.

%\end{verse}
%\end{multicols}

%\begin{multicols}{2}
%\begin{verse}[\versewidth]

\flagverse{3}Jesu, dolóris víctima,\\*
	Quis t\emph{e} innocéntem cómpulit,\\
	Dur\emph{a} ut apértum láncea\\*
Latus patéret vúlneri?

\flagverse{4}O fons amóris ínclyte!\\*
	O ven\emph{a} aquárum límpida,\\
	O flamm\emph{a} adúrens crímina!\\*
O Cordis ardens cáritas!

\flagverse{5}In Corde, Jesu, júgiter\\*
Recónde nos, ut úberi\\
Dono fruámur grátiae,\\*
Caelíque tandem praémiis.

%\flagverse{6}Semper Parénti, et Fílio,\\*
%Sit laus, honor, sit gloria,\\
%Sancto simul Paraclito\\*
%In saeculorum saecula. \\>Amen.
	\flagverse{6}Jesu, tibi sit glória,\\*
	Qui Corde fundis grátiam,\\
	Cum Patr\emph{e} et almo Spíritu\\*
	In sempitérna saécula.\\>Amen.

\end{verse}
\end{multicols}

